新加坡女總統堅持貼地 一家七口望續住組屋 「屋子大得像豪宅」

香港人上樓難，常常羨慕新加坡的組屋政策做得好，又多又大間。
剛當選成為新加坡新任總統的哈莉瑪（Halimah Yacob）相信感受良多，她坦言希望擔任總統後，能繼續住在現居的組屋單位。這樣令她不單止成為新加坡史上首位女總統，更有機會成為史上首位住在組屋的新加坡總統。
哈莉瑪面對質疑指今次新加坡總統選舉席位只留給馬來裔候選人，她反擊：「雖然這次是留座的選舉，但我不是後備總統」（Although this is a reserved election, I am not a reserved president）。
就在周一（11日）新加坡確認哈莉瑪成為第8任總統後不久，哈莉瑪回應記者提問時表示，她無意搬離位於義順、與一家七口住了超過30年的組屋。她說：「那裡是非常好、舒適的地方，而我已經住在那裡很多年了。」哈莉瑪的丈夫穆罕默德（Mohamed Abdullah Alhabshee）附和妻子，又說：「屋子大得像一所頂層的豪華公寓。」

哈莉瑪（右）和丈夫透露，希望就任新加坡總統後，一家能繼續在現居組屋居住。（美聯社）
新加坡組屋由政府的建屋發展局負責的公營房屋，符合入息上限的人都可以家庭為單位申請購買，由於入息上限定得高，所以有84%新加坡人口都居住在組屋。

新加坡有84%人口居於組屋。（網上圖片）
當被問到保安安排，哈莉瑪則說：「我將會把它交給安全部。」她對安全部顯得信心滿滿，續說：「我認為他們知道如何保護安全。」但她其後無奈承認，最終可能都需要搬屋，因為作為一名總統，居住在公共屋苑對保障個人安全而言會是一項挑戰。

哈莉瑪又指，繼續住在現居可讓她保持健康，因為她會繼續走樓梯回到她在6樓的家。現場記者追問她的健康狀況，她說：「目前我的健康狀況十分良好。每天早上我都會做至少45分鐘運動。」

哈莉瑪的16年從政生涯裡，都在現居的組屋生活渡過。（美聯社）
哈莉瑪的16年從政生涯裡，都在現居的組屋生活渡過。住在哈莉瑪一家附近的鄰居形容哈莉瑪為人隨和、低調、樸素和「接地氣」。因此哈莉瑪可說是一名不折不扣的平民總統。

哈莉瑪將於周四（14日）宣誓就任第8任新加坡總統。

貼地總統

84%

控制84％選票

push

穆斯林萬歲 真主偉大
Alahuakba

聽過有啲旅行團行程係參觀組屋

新加坡冇乜活力

用下腦喇...

個位有咩權力架？

On9 新加坡總統跟本完全冇實權 只係姓李既傀儡 有咩咁值得高興

組合屋？定祖屋

象徵性既國家元首

冇錯 組屋 睇下新聞讀多啲書